【蝗者無敵】刊「中國是真正亞洲病夫」評論 《華爾街日報》三駐京記者被逐

刊「中國是真正亞洲病夫」評論 《華爾街日報》三駐京記者被逐

《華爾街日報》早前刊登了一篇題為《中國是真正的『亞洲病夫』》的評論文章，惹起中方不滿，中國外交部發言人耿爽今日（19日）表示，鑑於《華爾街日報》「迄今仍在推諉、搪塞，既未公開正式道歉，也未查處相關責任人」，中方決定從即日起，吊銷《華爾街日報》三名駐京記者的記者證。

華爾街日報：3駐京記者被要求5天內離開中國

《華爾街日報》駐中國分社社長鄭子揚（Jonathan Cheng）今午發文回應，形容「這是中國政府罕見地驅逐同一國際新聞機構的多名記者」。他透露3名駐京記者，兩名美籍的副採主李肇華（Josh Chin）、記者Chao Deng及澳洲籍記者溫友正（Philip Wen）被要求在5天內離開中國，3人亦曾到新疆採訪。

耿爽：中國人不歡迎種族歧視言論、惡意抹黑攻擊中國的媒體

耿爽今日在外交部網上記者會上表示，《華爾街日報》於2月3日刊發美國巴德學院教授米德（Walter Russell Mead）撰寫的評論文章，該文詆毀中國政府和人民抗擊疫情的努力，報社編輯還為文章加上了「帶有種族歧視色彩」的標題—《中國是真正的『亞洲病夫』》，引起中國人民極大私憤慨和國際社會廣泛譴責。

該篇題為《中國是真正的『亞洲病夫』》的評論文章，指「中國的金融市場可能比其野生動物市場更危險」﹑「中國的實力雖然令人印象深刻，但仍然脆弱」，又提醒已經習慣中國崛起的人們「任何事情，即使是北京的力量，都不能被視為理所當然」。

耿爽稱，中方已就此多次向《華爾街日報》提出嚴正交涉，闡明其嚴正立場，要求《華爾街日報》認識到錯誤的嚴重性，公開正式道歉並查處相關責任人，同時保留對該報採取進一步措施的權利，惟《華爾街日報》「迄今仍在推諉、搪塞，既未公開正式道歉，也未查處相關責任人」。

耿爽續指，中國人民不歡迎發表種族歧視言論、惡意抹黑攻擊中國的媒體。因此中方決定從即日起，吊銷《華爾街日報》三名駐京記者的記者證。

早在2月6日，中國外交部發言人華春瑩曾經點名批評米德，指「這位叫作沃爾特·盧瑟爾·米德的作者，你應該為自己的言論、你的傲慢、偏見和無知感到羞愧」。

好記者

兩名美籍的副採主李肇華（Josh Chin）、記者Chao Deng及澳洲籍記者溫友正（Philip Wen）

全部支那裔

唔夠膽驅逐白人？

明顯係啦

China is the real sick man of Asia

好笑囉, 中國人係祖國俾自己人趕走